【新玩法】用PowerPoint整連載小說（有Trailer）

其實我自細就對PowerPoint（下稱PPT）嘅動畫功能好有興趣，
尤其小學嗰陣試過無聊就開PPT玩動畫，但升中之後就冇乜點掂過。
直到去大專大學，因為要用PPT present，
結果重拾返我對PPT動畫+排版嘅興趣

=============

放故事之前 先簡短講下我自己嘅PPT史

好多人整PPT會用預設嘅模板 寫點列式內容，
但我係一個怪人——我係完全無視一切模板，
我當PPT個界面係一張白紙

1. 呢個係我大專嘅PPT例子：

但當時整成噉都純粹for短暫嘅娛樂效果，
明顯唔係present嘅重點內容（即係所謂攞創意分）。

2. 之後升到大學，PPT嘅製作開始「變本加厲」，
呢種PPT製法 完全成為咗正式present內容嘅一部分：

（因為我讀日文，所以係日文present）

3. 跟住突然有日唔知做咩突然靈機一觸，
諗到用PPT整RPG形式嘅對話框，
結果：

冇錯，呢個都係大學嘅其中一份present
（當然我唔係照讀ppt啦；亦因為噉，
其他同學present嗰陣好多人會做自己嘢或者恰眼瞓，
但當去到我present嘅時候 個個都目不轉睛）

4. 諗到用PPT整RPG式對話框，順理成章地——
我嘗試用PPT整RPG式故事。

但畢竟呢個係測試，所以啲角色/背景全部都係google偷圖。
我將呢個測試版放上fb之後，朋友間反應唔錯，於是……

5. 所有背景/角色 全部改為自己親手設計同繪畫

6. 後來更加發展到有「戰鬥動畫」

7. 經過不斷改良，呢個係現時最新型嘅戰鬥畫面

眨下眼，我用PPT整咗呢個故事一年（雖然中途整下又停下）
終於整咗 0 至 7 集（共10段；仍然連載緊）

講到呢度，可能各位巴打絲打都好想知：
呢個PPT故事叫咩名？

.
.
.
.
.
.
.

異星混血少年
Xenohybrid Boys

望呢張圖可能有種商業作品feel
但真係自己原創作品嚟

【宣傳片 - Trailer】
〈都係用PowerPoint整〉

〈亦因為係PPT整，所以其實你睇緊嘅係螢幕錄影〉

個故事邊度有得睇？
YouTube search「異星混血少年」即刻會有
（我第1至2集最近重製過；3至7集係上年整嘅 但暫時唔打算重製）

故事係全「粵文對白、粵文故事、粵語配音」
雖然觀眾會限咗係港澳人，但我好想自己嘅母語能夠入文，
所以用粵文寫。（往後如果多人睇 可能會整埋華文版，即書面語）

話就話PPT，但整得影片嘅話 冇聲係會非常無聊。
所以我全部集數都塞晒BGM、音效同角色音。
同時為咗更吸引大家，我將主角對白配埋音

同普通網絡小說唔同，因為我要花超多額外時間去
畫畫+設計+配音+錄音+整動畫+整特效+塞音樂+塞音效etc.
即使唔拖大家稿嘅情況下，一集嘅製作
快則都要一星期（講緊近乎日日24小時都喺屋企），
慢則分分鐘要一個月，同連載漫畫嘅速度冇咩分別

雖然有啲辛苦，但我好享受呢個製作過程

如果大家睇完以上介紹、睇完個Trailer，
對呢個PPT小說有興趣，想支持我呢個PPT小說製作嘅話，
呢個係我嘅
Facebook專頁：
YouTube頻道：

你哋嘅支持會係我製作嘅動力

=============

以下係少少FAQ

Q1：點解要堅持用PPT整，唔用真正嘅動畫製作軟件？
A：因為用PPT整視覺小說冇人做過，所以想試下；加上用PPT整故事 感覺有少少似用小畫家畫蒙羅麗莎。

Q2：點解故事會有BL元素？
A：坊間一般有愛情元素嘅都係男x女，我係好想突破呢個僵局畀社會接受LGBT。而BL還BL，我唔係得腐女中嘅浪漫，而係會真實描寫現實gay面對嘅社會慘況同心理壓力。

Q3：上面標題大圖 背景嘅地圖係邊度？
A：係故事背景最重要嘅外星——「翊天星」嘅世界地圖。
你唔好睇佢有漢字，其實係「翊天語」（我設計嘅人造語）嚟。
高清放大全圖→

Q4：人造語言？？ 你亂寫咋！
A：我有整埋辭典㗎（附IPA對照表）→
文字表→

Too long 未 read 晒
不過正個評鼓勵下

Fb見過樓主

啱啱睇咗個 trailer，屌你，真係好撚型

睇得出用咗好多心機

G持

已經畫得好過袁生

好有心機
支持

好痴線 G持

Lm

見過樓主真人

呢個掂

支持

不過咁樣究竟叫做小說，定應該係動漫或者漫畫？

相認
主力做氣象撚都留名支持下

好有心機，又有創意，十卜

留名

仲以為係原生

呢個真

利申：識樓主本人，前幾日同樓主食飯嗰陣我都有咁講

好問題，其實我都苦惱咗好耐
論小說，又唔止文字；論動畫，又未到嗰個層次；論漫畫又唔係
最近嘅類型叫做「視覺小說」，但「視覺小說」通常指遊戲嘅一種，
而呢個純粹係連載故事……

所以我唯有叫住「PPT小說」先

FB識 文化撚連登撈氣象

不多說，好評！

支持

重以為係袁生

幾得意呀，支持樓主
但係唔知點解會諗起日本嗰啲識旭嘅h漫

支持創作

正皮是我俾的
加油

單係態度都好過袁生喇

好有心機 正皮

正評

idea正

正皮好好心機 我都好想試下自己畫自己整呢啲，但ppt一直都唔太識用
樓主可以遲啲用youtube channel教下人點用ppt

欣賞

西利

我真係有諗過…
但係屋企太嘈，錄到螢幕 都錄唔到聲音教學
（故事入面嘅配音 我都要專登出街匿去冇人嘅地方用手機錄，然後將啲錄音檔send返上google drive ）

加油

好正好靚好有心機

睇到樓主真係好俾心機整ppt小說
仲要整咁多集
簡直令人偑服

但係奈何故事唔吸引
睇左一集已經頂唔順

第0集節奏太慢+啲字內容都太悶（尤其上集），我會重整一下
你或者望下其他集數（例如 1-7集）
希望帶到驚喜畀你

好犀利 支持

未睇
不過欣賞有創意有毅力既人

支持本地創作

好堅 留名支持

加油樓主
你令我諗起以前中學present 有同學都係整左個ppt 既百萬富翁

如果大家鍾意呢個故事；
或者對故事內容興趣不大 但支持呢個故事製作嘅話，
除咗喺呢度畀正皮外，
如果你有YouTube ac 記得Follow埋我個channel
+如果你有Facebook ac 記得like埋我個FB page
（YouTube Channel同FB page都係叫「雲呢嗱聖舵」）
非常多謝各位嘅支持

支持樓主

屈機

文字都有 支持

你個種叫電子小說
係遊戲分類即係ADV文字冒險

你整到rpg game 咁有冇諗過整埋d 對話選項比讀者有得參與

點解係bl唔係百合

漫畫黎掛

之前有人提議過，而ppt係整到嘅（我儲存成.ppsx檔公開畀大家，只要大家用滑鼠撳slide就可以），不過噉做就唔可以放上YouTube/整成影片+要花更多時間整，好難整多好多集。

其實相比起整遊戲，我想寫故事多啲，所以我想集中寫好成個故事先，
所以而家可以當係「睇呢個故事 = 睇緊遊戲劇情+有個人背後撳緊」。

因為呢個故事以男角色為主體（變相同《競女》《東方Project》等相反）
+以女角為主體嘅故事 坊間有太多（即係10個角色9個女；我呢個唱反調10個角色9個男）
+我唔識畫女仔
+根據呢個故事設定，「翊天星」上嘅翊天人其實只存在男性
所以就展開BL旅程

雖然覺得用ppt整好似倒退番咁有點浪費時間, 但係見咁有心機, 支持下

你個ppt幾大？
我之前整個ppt老細要動畫
部機廢少少都load唔到

Present睇到係會望幾秒
不過真係限於幾秒 加唔會留意內容
如果要長時間睇 認真講 送都唔睇

每集平均70至100MB，最大嗰個（第0集下）160MB，
個trailer就86.7MB。
ppt有個掣可以壓縮啲圖片，雖然冇咁高清，但可以慳唔少位。

我而家就係要打破大家「用PowerPoint整嘢 = 講沈悶內容」
呢個stereotype，況且我而家唔係present，
而係整故事，所以ppt純粹係製作媒介，成品先係重點。

故事有
畫功有
配樂有
配音有
原創世界有
贏曬

btw 成件事散發出一種獨特嘅幽默，尤其是翔空之咬

笑撚左

btw 留名支持

短期內都唔得閒睇住 先正皮再賣飛佛咗先 遲啲冇咁忙再開黎睇 加油

巴打唔用整avg既software係咪因為pp易開？

唔怪得今日剪片俾人話似PowerPoint

BL，不了

巴打youtube好亂
係咪0集上開始睇?

啊sorry，我當初應該放playlist先啱

一來易開、易用啦；
二來(相信)冇人試過用ppt整，想試下做開荒牛

加油呀！支持本地制作衝出國際

Queen Bee swf ppt

Liked
係香港追夢唔易 有冇donate link?

諗起之前有人整YouTube 互動影片
去到某d情節會有得選擇
去唔同結局

樓主會唔會向呢個方向發展

欣賞你既努力
但畫功有待改進
無論咩形式做出黎，公仔唔靚好難吸引人睇

未諗過
我研究下先

有得諗，我認真考慮可以點樣玩先

其實相比一年前 已經大幅改善咗

2016年6月整嘅 舊第2集：

上星期（2017年6月）重畫嘅 新第2集：

更多對比：

第0集(上)(中)呢兩段嘅畫風的確太hea，我未來會重整㗎喇

達哥個個 幾好玩其實

把聲係似電腦聲

巴打需唔需要人幫手配音

因為電腦加工過
越接近我原聲嘅音（例如 希路奇嘅配音）越少電腦聲，
至於每集標題之後嗰句 特約贊助商嘅日文句子就exactly係我原聲。

其實之前都有幾個fd問過，
但……暫時未有呢個打算住

冇睇名原來係你

即係達哥 宅男的最後120小時個種

btw 畫功的確有待改善

而家啲畫功真係唔得咩？？

明明我已經大幅改善咗

支持，睇左一集，
但係分唔到D角色邊個打邊個。
同埋人名太難記

改善左
但仲有好大改善空間

好犀利 加油加油

樓主超勁！

可以參考下片尾嘅圖鑑（每集都有）

好啦 我會再努力改善

樓主極認真 欣賞

開頭都幾吸引 但一睇完條trailer 聽到把聲
Btw正皮

第一眼以為暗黑魔王ict

雖然畫風同配音有待改善
但feel到巴打好俾心機整
整體視覺效果幾好
配樂都選得唔錯
個idea好有潛力
加油呀巴打

BL不了
新嘢要獲大眾接受最緊要係吸引到一群受眾
你第一次就玩bl其實幾輸蝕
後宮天王或者更容易吸引人
另外其實咁整幾似galgame
同埋你認為用ppt整出黎嘅ppt小説邊方面會比普通software整出黎嘅多咗咩特點
定你純粹自娛自樂

有D袁生feel但我會支持你

畫畫好過袁生

其實我只係想創作自己想畫嘅故事/題材，
我唔想為咗迎合社會需求，而強迫自己畫社會想睇、但自己唔鍾意畫嘅嘢。
後宮天王等的確非常適合香港市場，但完全與我作風違背。
可以發展到成名賺錢冇人唔想，但我唔想為咗噉 而走去畫自己根本唔想畫嘅嘢。
（直接嚟講：例如女仔。我唔鍾意畫女仔，所以我故事近乎一個女角都冇）
所以你話我係自娛自樂，某程度上啱一半。

我深知自己嘅創作內容相對冷門，
唔好話BL（BL都只係算偏，唔算冷門），有留意我文末嘅話
其實我係涉獵埋人造語言、原創星球設定等 極冷門創作，
你可以睇下我嘅第0集，內容相對深奧又複雜。
所以要搵個人有興趣，實在相當困難。

又加上我文筆唔好，要我打純文字，冇人肯睇+我會好快厭。
既然畫畫算見得人，而我又想寫故事，所以就整咗呢個ppt小說出嚟。

點解一定要堅持整ppt唔用普通software，除咗因為想做「ppt小說開荒牛」外，
ppt嘅特點：就係可以用ppt做喙頭可以令好奇嘅大家過嚟睇下我創作嘅嘢。
我知道10個入面有9個都只會係講「支持」、覺得ppt小說呢個idea好嶄新，
只會得1個係會對故事內容感興趣（因為如上述我創作嘅嘢實在太冷門）。
但那怕只係得1個，慢慢多1個..慢慢多1個，
雖然絕對唔會去到公眾知名嘅地步，但積少成多，我都已經好開心。
呢個就係我小小嘅願望。

況且ppt易開易用，繼續用ppt整我又冇乜所謂。

異星呢嗰名都比你翻譯到Xenohybrid
勁

其實係「異星混血」四隻字 = Xenohybrid
xeno- = 外來/異種
hybrid = 混合/混血兒
英文本身冇呢個字，係我自己合出嚟

其實pp整易好多 唔駛寫code
咁都比巴打諗到

畫功其實次要

你真係整到出神入化，好犀利

皮已正

其實依種方式真係係幾特別 樓主加油
但畫同配音真係有待改善
有無諗過同人合作？一黎減輕負擔可以專心作故 二黎進度應該會快好多

有諗過，但因為合作會引伸更多麻煩；
加上自己性格有啲奇怪，想一個人整晒，
所以除非好必要，否則唔想煩到其他人幫手

關於畫功同配音，隨着不斷製作 會不斷檢討同改善

樓主不如教下大家點做到你呢種ppt

原來係你

無睇你PPT故事但睇咗你報導
拜下先

睇咗報導 g持樓豬